{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057232",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0011468",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나주댐(羅州dam)"
    },
    "text": "全羅南道羅州市茶道面デチョ里にある榮山江(ヨンサンガン)支流デチョチョン(大草川)を横切るダム。榮山江流域の農業総合開発1段階事業の一環として、1973年4月から1976年9月の間に農業振興公社が建設した。灌漑用水ダムとしては国内最大規模の貯水容量を保有している。高さ31m、長さ496m、体積113万トンの中心コア型フィルダム(fill dam)だ。ダム天端は高さ67.5m、常時満水位(滿水位)は、高さ63.9mとして3.6mの余裕選ぶことが保有している。デムサンリュの表面傾斜は1:2.2勾配、デムハリュ表面傾斜は1:2勾配だ。ダムによって形成される貯水池は羅州市茶道面と和順郡ドアン面など2面にわたっている。流域面積は84.6㎢の独自の流域と隣接耽津江で流域変更方式で数量の補充のために設置しておいたチュイスボ地点の間接流域面積20.1平方キロを合わせて104.7平方キロだ。満水面積7.8㎢、総貯水容量9,120万トンとして、風水年とガルスニョンの流量を年間調整して万1,200haの農耕地に十分な灌漑用水を供給して年間二万五千余りtの米の増産に寄与する。秒当たり最大11.4トンの取水施設と、超党972トンの計画洪水量を調節、排出する麗水に施設がダム左岸にある。麗水で一流(溢流)ダムの長さは42.5m、幅9.5m、高さ6mの余水吐門扉4門で排水量を調節する。",
    "QA": [
        {
            "question": "このダムはいつ建設されましたか？",
            "answer": "1973年4月から1976年9月の間に建設されました。"
        },
        {
            "question": "このダムの高さはどれくらいですか？",
            "answer": "ダムの高さは31mです。"
        },
        {
            "question": "このダムはどんな形状ですか？",
            "answer": "このダムは中心コア型フィルダムという形状です。"
        },
        {
            "question": "このダムの貯水容量はどれくらいですか？",
            "answer": "このダムの貯水容量は113万トンです。"
        },
        {
            "question": "このダムの満水位の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "このダムの満水位の高さは63.9mです。"
        },
        {
            "question": "このダムはどのような目的で建設されましたか？",
            "answer": "このダムは農業振興のための灌漑用水供給を目的として建設されました。"
        },
        {
            "question": "このダムの周辺にはどのような地域がありますか？",
            "answer": "このダムの周辺には羅州市茶道面と和順郡ドアン面などの地域があります。"
        },
        {
            "question": "このダムの流域面積はどれくらいですか？",
            "answer": "このダムの流域面積は104.7平方キロです。"
        },
        {
            "question": "このダムはどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "このダムは灌漑用水の供給や洪水調節などの役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "このダムの周辺にはどんな観光スポットがありますか？",
            "answer": "このダムの周辺には榮山江や羅州市の観光スポットがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 429,
        "QA": 328
    }
}